［眾矢之的］身為00後 有啲嘢想講

*如果too long didn't read就睇最後一段*

我就係一個日日連登仔都屌嘅00後，我喺00年中出世。但我從來都唔用JOOX、唔用抖音、唔睇中國嘅節目同唔聽中國音樂。就算考晒成個DSE都冇寫過一隻殘體字，甚至比自稱香港人嘅大部份連登仔更香港人，至少我唔會為咗快而打「左」，至少我識分「係」同「喺」。有時出街買嘢如果有得揀唔會買中國製造嘅產品，中資M記都少食，因為我係香港人。

講娛樂，我從來無睇同聽過任何中國製作嘅節目同音樂，聽歌用嘅app係Spotify，入面大部份都係英文歌，亦有廣東歌，黎曉陽同麥浚龍就最多，一首中國嘅都冇。睇片就用YouTube睇PewDiePie等外國creator同Netflix，對中國嘅抖音毫無興趣 。

講語言，試問又有幾多自稱香港人嘅連登仔，喺打粵文嘅時候會proof-read自己有冇打錯字? 叫連登仔打返好個「咗」字都難啦，唔好話要分「係」同「喺」字。電話平時用嘅係Gboard筆劃，並唔係中國嘅GO Keyboard，因為Gboard嘅筆劃出唔到「𨋢」同「㗎」字，我係會轉去Gboard粵語拼音打一個字再返返筆劃，試問各位用輸入法相對完善iOS嘅連登仔，又有冇為尊重自己嘅語言付出過嗰雞水咁少嘅時間打返啱個字? 又有幾多人唔會叫「中華人民共和國」做大陸而唔係叫佢做中國?

講科技同社交平台，我唔會亦冇裝WeChat同微博，平時上嘅都係上FB、IG同Twitter。電話用非中國牌子，屋企router啱啱亦換走咗中國廠TP-LINK。年幾前亦用斷網做藉口，自己同屋企人都由CMHK提早完約轉走咗去SUN Mobile。電子貨幣完全冇打算用戇鳩QR code嘅支那寶，Google Pay加Tap&Go或者八達通已經足夠，一定快過中國嘢。

我想帶出嘅就係，連登仔日日屌鳩00後中國化，但從來冇諗過點樣去改善個情況。屌完00後低劣，唔好忘記香港民族嘅將來就係靠00後繼承，令00後入面絕無僅有嘅真香港人都失去希望，咁香港民族就真係玩完。其實如果可以令00後入面嘅真香港人聚集埋一齊做啲嘢，例如屌鳩啲朋友打蝗語，例如「亲」，我相信唔多唔少可以減慢赤化速度，點都好過唔做。連登仔除咗恥笑後取得一時嘅優越感，請問對香港民族有咩好處?

00後

駁唔到?

「我想帶出嘅就係，連登仔日日屌鳩00後中國化，但從來冇諗過點樣去改善個情況。屌完00後低劣，唔好忘記香港民族嘅將來就係靠00後繼承，令00後入面絕無僅有嘅真香港人都失去希望，咁香港民族就真係玩完。」

根本就德邊死老野、廢老做緊既專
呢方面連登仔學到足，好既又唔學

做好自己就得啦

連登話晒都係反共訊息宣揚之地
下下歧視人00後

我係班00後就唔入黎學中共醜惡史
而係投入祖國擁抱

00後打千字篇？收皮啦你 好撚中二病呀

好支持樓主你，希望你可以影響自己身邊嘅朋友
唔好比佢地比中國涂毒

係又點?

又駁唔到?

唔係 講下笑姐
支持你！

多謝

共慘黨由年齡階層著手分化香港人 連登仔仍然懵然不知

打咁多字想表達自己同其他人唔一樣，真係好肉酸

係 的確係有啲00後係有自己既主見 好似樓主你咁唔用中國野/唔睇中國節目etc. 但有時人地鐘意啲咩都冇人控制到 每個人都有自己興趣 但係你都可以同人講自己鐘意既野嘗試去感化下身邊既人 你話香港民族將來都係要靠你地00後 咁好多時就要你地00後既去宣揚呢啲野出去 同返都係00後既人講 依加都有唔少00後話90後都係老野既時候 就係要靠你地自己00後去感化人地

樓主加油啊

連燈仔咪做緊

支持樓主 連登仔最撚鍾意以偏概全 收皮啦

上連登，勿認真

駁你都曬丫叔口水，我食鹽多過你食米

以前用win95 倉頡字庫好少 唔一定有廣東話既字
打左唔一定係貪快

同埋老實講句 點解你自己做到自己知自己事 但有有諗過其他人點解做唔到

事實就係佢哋主流用大陸文化嘢多啲 少部分人自然而然咁從眾

周日電影院夠成日播周星馳舊片/港產片 佢哋又有冇興趣睇/睇完又有冇興趣？

Bilibili用中文 啲format又同niconico差唔多 啲人講嘢又「好笑」 身邊啲朋友又覺得係 咁咪自然鍾意上bilibili多過niconico

大陸啲嘢同樣價錢可以多花款過香港 自然北望神州

其實佢哋好多時候都係未有成熟嘅思辯能力所然 我好慶幸重有零零後知發生緊咩事 但好老實大部分人十六七歲都重係諗緊點令自己過得開心啲嘅年紀

不斷講只會令佢哋生厭 適當嘅時候做適當嘅嘢會更加好

希望樓主keep住 話咁快90後最快果堆都差唔多30歲了

有咩好嘅可以學

你講既嘢，好多人都知道，屌你哋00後，好多都係受薪既網評員去做。
佢哋唔會只攻擊00後，亦都會攻擊80後90後，總之愈分化愈好。
如果00後真係赤化又親中國，最大責任唔係係00後本身，而係佢地既家長。
00後你哋既成長環境比以往更赤化，亦無經歷過香港上一個黃金時期，難得仲有一份愛香港既心，真係唔容易。
唔理中年人好、80後90後好，00後都好，只要愛香港同肯守護香港，都唔應該單純以年齡層面去劃分。

其實上連登真係別太認真，大多係到既90後連登仔都係得個講字，連登仔有幾勇猛就係人都知嫁啦 ，講到90後有幾撚勁，又咪係比上一輩既人屌，只不過係一個循環。

連登係一個製造分化對立既場所 故意引起矛盾 令你地冇得團結

樓主，其實你有無諗過無人有興趣知道你日常生活習慣
無人係00後老母，無義務教你地點做一個正常的香港人
天下間的網民都係屌完就走，你去任何討論區都係一樣

而且你做果D野根本係普通香港人就做到的野，完全無難度

你自己唔係你地朋友心照就得，唔洗打鑼打鼓公告天下你係清泉

雖然gphone同中箭，天琦果d成日比人屌，但論成熟程度，你地00後要學下呢班人
唔好人地罵咩你都回一餐，你地會好忙，要諗清楚咩先係你地要緊張的事
睇清楚港共政府搞到個教育制度點，例如引入大陸學生考DSE
抗大陸化的年輕義士被判監，果D先至係你要關心的問題

名校secrets都死左，呢排已經無人罵00後，五毛都去曬其他陣地
如果你所有行動都係base on連登仔對你點睇，你一世都唔會有咩作為

雖然我唔係樓主老母，不過如果想話我要教化00後，我只可以講呢D

ps 無記錯已經係第二個類似Post，唔該唔好再有人利申00後又開個Post講自己清泉
你係清泉就去睇有線中國組，NOW新聞，港語學，本土新聞果D page學野
學到咩唔需要同連登報告，有問題就去果邊問，大把高手

Millennial 都唔識？

講娛樂，我從來無睇同聽過任何中國製作嘅節目同音樂，聽歌用嘅app係Spotify，入面大部份都係英文歌，亦有廣東歌，黎曉陽同麥浚龍就最多，一首中國嘅都冇。睇片就用YouTube睇PewDiePie等外國creator同Netflix，對中國嘅抖音毫無興趣 。

覺得呢段好撚做作，純粹想同人講自己有幾威幾威
人地打幾句質疑樓主就一句‘駁唔到？’車埋去，十足十覺得自己打緊既嘢好有pt咁 真係哪兒來的自信

死老嘢最起碼係團結，地鐵有位一齊爭，打尖一齊打

相反連登仔以內鬥為樂
日日00後vs非00後，私樓鬥公屋，八大鬥其他學生

樓主現實做好自己咪算囉
連登只係一個比唔同人打飛機繼而獲取優越感嘅平台

認真 想問下樓主覺唔覺得「00後」依個群體畀人有意圖咁抹黑 實際上身邊既00後根本就冇咁中國化？

SUN Mobile 係痴CSL，CSL係用支那華為網絡基建收發訊號

有得揀嘅情形下應該轉用SMT，佢係全港唯一使用鬼佬基建(Ericsson)嘅電訊商

根本連登仔好中意跟風
有人屌開00後就成堆人見00後就屌左先
其他例子包括 女=臭雞 環保=環保膠

呢度居然有人連倉頡都唔識學人講自己係真香港人

我呸。

sor
無朋友係00後

香港既未來靠你啦

識唔識Millennial點解㗎你

可惜樓主係少數既00後

又係
無撚咗我哋俾東江水
無撚咗我哋啲自由行
香港一早死撚硬嘅邏輯
人唔笑狗都吠

正評比你出淤泥而不染

Hong Kong is not the place, it is the people.

RUMR RMVH

趁後生吸收多d大陸文化啦

我支持你既行為,但係你覺唔覺你篇嘢全部都係似"你"既角度出發
你說服到我地班老餅無用架 好難說服到其他用抖音既垃圾00後
你篇文應該係以00後去屌00後而唔係因為你唔用中國嘢而去討好班8090後

我一直都叫中國
𨋢 十十卜廿
㗎 口大口木

01嘅我日日睇到00後比人屌都覺得好撚無辜 梗係覺得係05後嘅先係佢地口中講嘅人

00後加油！

哦

好多時都覺得部分連登仔係豬隊友

算啦，後生一代永遠係原罪
過多幾年就會批鬥10後架喇

你係一個冇中國化既00後 唔代表其他00後都冇

睇黎你好介意網上d人點睇你地
番黎現實世界，做好自己咪得囉
用唔用，做唔做人地既事，唔好講到做左用左就一定係點果種思想

認真mode

其實係有冇諗過係問題唔再於年紀/邊度出世 連登仔乜人都屌咁架咁認真做乜 老就話人廢老 中又話人廢中 之又就狗十後同垃圾00後 有咩人唔中槍 唔好話贏國 力架冇得罪連登提仔咪又係日抽夜抽 上連登勿認真

都係想個社會好，包括你地好，先出聲屌
如果有屌錯，或屌得太重手，對唔住

BNO VS 特區護照
英屬香港 vs 香港特別行政區
完

樓豬身為支那人竟然唔識支那文化，你都算幾失敗

可惜連登低質
好多唔合理既post或留言會好撚多正皮

我地00後又贏 樓主高質 連登狗

樓主 你講到聚集起你地呢班00後真香港人 我覺得好啱 有無啲咩方法/形式係你諗過想試下work 唔work 但係又唔肯定/一個人冇能力做到 講出黎聽下

睇到d評論就知一部分連登仔真係垃閪圾黎 佢地d其實唔係想00後好 只係純粹係想搵一批人發洩出氣 一d甚至係想蝕磨00後支持香港既意志 又或潛移默化咁將所有00後打為支那人 令普通人覺得所有00後係我地既敵人 削弱潛在港獨新力軍

連登既分化策略都算幾成功

對得住自己，家人就夠
你打成篇野個point
係想連登仔認同你定點?

80後屌90後
90後屌00後
等多幾年 應該 00後屌10後

由你叫自己00後開始，你自己都歧視緊自己啦

連登仔連登仔 大撚把都係五毛打手分化自己香港人 目的就係想製造連登仔形象係激烈 無腦 自以為是

上一個留言係惡意中傷人 下一個留言 連登仔就係咁

千祈唔好俾五毛互相留言影響到自己思考 其實仲有好多正常有ac嘅人冇留言架

最噁心係班90後笑00後之餘，成日搏fd話咩我地80、90後 ，問題呢度班90後係我眼中一樣係垃圾小朋友
舊時我地80後笑90後都唔會成日話咩我地70、80後
無奈睇出面既post正評數，好明顯班90後佔緊大多數

叻仔

連登仔根本就同廢老一樣
屌完邊有改善
其我都知話00後係冇用
情況就同60 70 後話90後冇責任心溫室長大一樣
都係聽唔入耳

跟本唔關幾多後既事, 睇下d廢老因為共產黨先走難黎香港, 家下個個就讚晒共產黨

你用「身為」而唔係「作為」我已經好感動
而家啲人好撚鐘意物化自己

躝啦00後小朋友
第時你返工我一定玩殘你

Same
同埋係咁同屋企人強調抵制支那寶嘅重要性

支持樓主！

00後係原罪 屌你地老母

有句好同意
文化係靠一代一代咁傳承
00後、10後、20後and so on
每個年代都有十零歲低低B嘅時候，哩啲要靠體諒
科技在進步，生活只會愈嚟愈好，好多特質已經上唔到神台
每個上一代要接受嘅野嚟
唔好咁固步自封啦
有睇灌籃高手唔代表好撚威，唔好再攬住舊時代嘅野打飛機

你想帶出嘅就係你以為自己好特別

無人想理你
只想屌柒你

你何必上嚟連登打一篇野比連登仔睇
明知不可為而為之是為魯莽呀
你睇下所有留言係點既

正如唔知邊條仆街話齋，拎特區護照就係中國人

所有幾多後乜後乜後既我都覺得好撚難聽
連登仔自打嘴巴既能力就超一流既 一邊話反中抗中 一邊就習以為常咁用左大陸傳落黎既字眼
講多都無謂啦

你都係想講: 嗱唔關我事 00後都未必係蝗蟲嚟嘅

鬼唔知咩屌 講廢話

咪同南亞狗一樣叫人唔好一碌鳩打一船人
南亞狗都有好人咁

其實究竟邊個先係偏 邊個先係全 定去到5050

香港民族從來都係得一代
就係90後

少部分00後真係

同問
樓主見到啲垃圾comment唔使上心
呢度有班收咗錢搞事嘅白痴
老了十年但仲小學雞過你
child登

點解你覺得自己咁特別？

其實做好自己咪得囉，使乜理人點睇！？

不過我好相信個個青春期嘅後生仔都以為自己係世界第一，好鬼好。其實係荷爾蒙分秘令到自己有呢種感覺，成日會自high

所以咪叫佢睇開啲

雖然講嘅野無問題 但係00後就係要屌 要負皮

咁介意人地（仲要係連登仔）點睇自己做乜勁

唔通豬蛇日日係度撚90後，班90後又要開post咩

做好自己好過啦

係咪抹黑去親身睇吓呢個世界啦巴打
有兄弟開小型補習社，有時會去幫手頂，啲學生係蝗到好撚離譜 去到即使土生土長都會去主動講普通話嘅程度。

你去問吓從事教育行業嘅朋友，語言文化一早失晒守。

其實我覺得完全唔關其他野事
根本就係70後屌80後
80後屌90後 所以90覺得唔屌00後唔舒服
利申9推測

就係冇機會先喺度問 都唔俾？
抹黑唔係指隱瞞失守嘅事實，係講緊有班人係咪都盲屌
家人住北區通常見嘅係3,4個香港為咗就1個大陸而講普通話
但呢個只係北區 想了解吓其他區/ 00後角度點睇
得罪你？

睇完篇野
係精神嘅

駁唔到

其實罪魁禍首係果D溝唔到女既仆街中坑不自量力要返大陸娶老婆，攪到大量大陸西落黎香港繁殖蝗蟲

仲要俾人呃走間公屋

根本唔關事，基本上你做得好，出生於咩年代都唔係問題。

問題係個個以為自己做得好好、不知天高地厚

果啲大陸婆已經叫做社會精英，好似落得嚟香港自由行嘅大陸人，已經算係比較好嘅一批

菲傭都係當地嘅社會精英、大學生，但嚟到香港只可以從事基層工作

唔係00後奶共就屌

而係上一代屌下一代已經係普遍現象
源於社會中既香港人太大壓力，平時受得人氣多
有人廢過佢就會屌人或者拎人比較黎攞返啲優越感

呢個會演變成一個惡性循環。

除左平日較樂觀既人同埋老師、為人父母
佢地對社會經驗不足既下一代較包容
係唔會做埋晒啲咁on9既行為

仲有係連登屌00後既我相信有一半係00後自己想融入人群

正常其他年代成熟既人唔會因為少少關於00後既負面新聞而影響
因為大部分都未真正同佢地相處過
對佢地既認識好片面

仲有就係樓主唔好咁在意00後呢啲標籤

連登仔落俾唔同人既標籤多到你唔信

毒撚已經係最普遍講到臭晒既例子

其實90後同00後
最遠係 1990同2009
但1999同2000咪又係差一歲
覺得咁樣分真係

根本全部香港人都係老屎忽，係細既面前扮勁
利申90後

做乜勁？咁你咪勁比人睇囉，做返場好戲比大家睇得唔得？

同連登仔講嘥氣啦

支持樓主

每代人都總要俾人標籤
老屎忽文化根本喺香港已經根深蒂固

雖然我承認自己都覺得80、90後同00後之間嘅代溝係唔知點解特別大
但乜都攞00後出嚟做箭靶呢樣嘢真係好反智
好似出面啲post咁，講多兩句唔啱聽就話人係00後

好贊同之前有巴打講唔應該杯籤人係80後、90後、00後，因為大家嘅身分認同都係香港人就係同路人

樓主唔使理人咁多，做好自己就夠

其實都唔係專登分化90後00後，只不過赤化係2000後出世嘅人真係多好多。
希望你地一班中學生，或者就快升上大學嘅人，睇多啲新聞，關心多啲香港發生緊咩事，你就知點解我地屌赤化屌得咁用力

玩完了

明顯好多98 99想突出自己 截龍屌柒d細2年既

玩人形蜈蚣

我想帶出既係......

同埋社會都應該尊重後生仔，始終長江後浪推前浪，後生仔係社會進步嘅原動力，好多新嘢都係後生仔諗出嚟

樓主真係00後

佢有提到香港民族，應該係好崇拜陳雲嘅岸鳩仔。

00後仲出黎駁

香港老屎忽文化黎

當年90後咪比班80後老屎忽同樣咁屌

十年後就到你地屌番10後架口廿

唔好話咩社會問題 00後垃圾
連登仔打返好正字先啦
自己都做唔好
有咩資格話人地垃圾

好撚中二病 上個連登都咁撚認真
夠有位ching日日開post追擊90後啦

我想要嘅唔係未來，係破爆滅

淨係見你識講返TL;DR已經覺得你好過85%垃圾連登仔

屌你老尾 用拼音輸入法？
倉頡速成都唔識用重敢講自己香港人

有冇po去i之

妳講得好岩 不過呢個題每1代就講一次
我同妳講 冇得救

發覺連登真係好多幼稚既細路係到
幼稚並不指年齡，而係指個人思想幼稚
有一班人一見00後發文就屌人走，又唔撚睇內容。你想佢去邊？你寧願佢上連登定上天涯百度 唔睇人打咩一尾屌00後乜乜乜十足十街邊妹下妹下d廢老咁，係咪想屌走哂成個00後去親中先安樂

我哋係屌緊佢叫春，唔關年紀事

佢叫緊春？你隻五毛呢

又五毛！？

不過青春期嘅人因荷爾蒙分泌，叫春係好正常。

笑死唔笑死 靠00後傳承

傳承d乜
抖音？支那潮語？

點解你睇抖音唔順眼？

太長真係無睇
一陣中二味

因荷爾蒙分泌而叫春

成班連登老屎忽又係度屌後生仔
屌完又唔教番人點做有撚用咩
唔唔下下都屌d靚仔,教下人點改好仲實際

做人要摸索一下，只有自己最清楚自己應該行乜嘢嘅路

勁你老母，人手filter

平時就屌鳩人00後乜乜物 有人出黎反駁就話叫春

D五毛技倆真係唔講得少

高質00後值得支持

90後好心反省下，你地北京奧運果陣咪又係好多人做過大中華膠

嗱，首先叫春係正常嘅生物行為，你哋無做錯